【如果，法律有情感的話】蔡梓蘊和她的「細佬妹」 義務律師與被捕者是一種怎樣的關係？

這年代，稱呼別有其他意思，譬如「細佬」其實不是「細佬」，「家姐」不是「家姐」，「手足」不是親生的兄弟姊妹，等等。義務律師與當事人，雖無血緣，但親近得有如家人。

「喂，家姐？我係『細佬』呀。」一個年輕的被捕者怯怯地說。

這個來電，義務律師蔡梓蘊已經等了六個小時，她快人快語：「我知，你喺邊？」「我喺紅磡差館。」「我都係。」「我要落口供了。」「同警察講，等半個鐘，我喺差館的另一間房，幫埋另一個手足即刻嚟搵你。」

放下電話，蔡梓蘊鬆了半口氣，至少她知道「細佬」的位置。

半小時後，警察帶着蔡梓蘊來到會面室。「我要單獨與事主傾談。」她說。房門一關上，她急不及待卸下專業的「盔甲」。「你點呀？」她問。「細佬」說不上話，只能哭。緊張多時，終於見到一個可信的人，可以收起裝出來的堅強。「放心，家姐喺度，冇事㗎喇。」蔡梓蘊步近，擁抱他。

push

多謝每位律師
雖則法治已死，都感激律師一直幫助被捕手足